---
title: Libretro 81
---





## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/zx81/gerald-g-parchment-background-or-border-5.svg) Licence

Ce core est sous licence [**GPLv3**](https://github.com/libretro/81-libretro/blob/master/LICENSE).

## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/zx81/compatibility.png) Compatibilité

| RPI0/RPI1 | RPI2 | RPI3 | RPI4 | RPI-400 | ODROID XU4 | ODROID GO | PC x86 | PC X86\_64 |
| :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: |
| ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ |

## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/zx81/cogwheel-145804_640.png) Fonctionnalités



## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/zx81/tqfp32.svg) BIOS


>**Aucun bios n'est requis.**
{.is-success}

## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/zx81/rom-30098_640.png) Roms

### **Extensions supportées**

Les roms doivent avoir les extensions suivantes :

* .tzx
* .t81
* .p
* .zip
* .7z

Ce système supporte les roms compressées au format .zip/.7z. Attention toutefois, il ne s'agit que d'une archive.

Les fichiers contenus dans les .zip/.7z doivent correspondre aux extensions citées précédemment.  
De plus, chaque fichier .zip/.7z ne doit contenir qu'une seule rom compressée.

### **Emplacement**

Placez les roms comme ceci : 

┣ 📁recalbox  
┃ ┣ 📁share  
┃ ┃ ┣ 📁roms  
┃ ┃ ┃ ┣ 📁zx81  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒**fichier.zip**  


>Les roms au format **TOSEC** sont vivement conseillées.
{.is-success}


>Pour plus d'information sur les roms, rendez-vous sur [ce tutoriel](/fr/tutorials/games/generalities/isos-and-roms) !
{.is-info}

## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/zx81/hammer-28636_640.png) Configuration avancée de l'émulateur



## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/zx81/kisspng-web-development-world-wide-web-computer-icons-webs-world-wide-web-icon-png-5ab05c24477216.4540070115215073642927.png) Liens externes

* **Github utilisé** : [https://github.com/libretro/81-libretro/](https://github.com/libretro/81-libretro/)
* **Doc Libretro** : [https://docs.libretro.com/library/eightyone/](https://docs.libretro.com/library/eightyone/)

